<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Feank's Blog</title><link>https://feankme.github.io/</link><description>Recent content on Feank's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 22:13:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://feankme.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>周六的饺子</title><link>https://feankme.github.io/posts/%E5%91%A8%E5%85%AD%E7%9A%84%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 22:13:56 +0800</pubDate><guid>https://feankme.github.io/posts/%E5%91%A8%E5%85%AD%E7%9A%84%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid><description>最近下班总犯懒，压根不想下厨。突然心血来潮，想找找公司周边有没有藏着的美味，甚至冒出了争当 &amp;ldquo;美食达人&amp;rdquo; 的念头。
下班后，我拐进了一家叫 &amp;ldquo;状元饺子&amp;rdquo; 的店。这名字挺有意思，琢磨半天没参透深意 —— 难不成吃了真能沾点 &amp;ldquo;状元运&amp;rdquo;？看店面像是新开的，之前路过几次都没留意。翻了翻大众点评，也只有两三条评价。这一带商铺换老板本就频繁，倒也见怪不怪了。
不过吸引我进门的，倒不是 &amp;ldquo;状元&amp;rdquo; 这个名头，而是在门口瞥见店员正低头包饺子。原来这家做的是手工饺，这一点确实戳中我了。常在外吃饭的人都知道，很少有店家会把厨房操作亮给顾客看，单凭这点，我就打定主意要进去尝尝。
进店一看，装修走的是简约风，收拾得挺干净，就是店面偏窄，倒有点像日剧里的小餐馆。菜单上的饺子种类多得让人眼花缭乱，对我这种有选择困难症的人实在不太友好，恍惚间还以为店家想把天下饺子都网罗进来。犹豫了好一会儿，总算敲定了一份浓骨汤水饺。
因为是现成包好的，没等多久就上桌了。可端上来的那一刻，心里还是掠过一丝失望：一碗水饺上只撒了点葱花，完全不是想象中的样子。我点浓骨汤水饺，本是想好好品品那口汤，可凑近了也没闻到骨汤该有的醇厚香气，瞧着倒像是汤包兑水调出来的。
虽说对汤有点失望，但自己点的总归要吃完。夹起一个饺子尝了尝，味道倒还不错，肉馅挺鲜的。唯独这汤实在拉垮，吃到最后还发现碗底藏着几片包菜，实在想不通加这个是图啥。
吃完出来，发现肚子还是有点空。恰好看见路边有人在卖寿司，这东西我馋了好久都没机会吃，遇上了也算缘分，便挑了几块解解馋。本以为是老板现做的，一口咬下去却尝出了预制菜的味道，这几块钱花得真是冤，顿时觉得周边好像也没啥拿得出手的好吃的了
街边寿司，吃起来满是 &amp;ldquo;冤大头&amp;rdquo; 的味道</description></item><item><title>周五水文一篇</title><link>https://feankme.github.io/posts/%E5%91%A8%E4%BA%94%E6%B0%B4%E6%96%87%E4%B8%80%E7%AF%87/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 20:18:30 +0800</pubDate><guid>https://feankme.github.io/posts/%E5%91%A8%E4%BA%94%E6%B0%B4%E6%96%87%E4%B8%80%E7%AF%87/</guid><description> 博客是开了，但是不知道写啥，反正就是想写，管它的，写流水文好了。
开博的目的是为了在下一个十年还能知道我今天的想法，就算是水文也值得。
天气太热了，吃啥都没胃口，更别说回家做饭了，每天下午回来做饭身上都蒸桑拿一样，思考了一个下午终于选定去楼下一家牛肉粉店。其实说真的我不怎么喜欢在外面吃饭，总觉得没啥好吃的，在遵义翻来覆去的就是羊肉粉、糯米饭，炒粉这些，其实有时想想这也算另一种“美食荒漠”。
遵义最脍炙人口的是羊肉粉，但我是真的不怎么喜欢遵义的羊肉粉，总觉得很难吃，也或许是没有吃到什么好吃的。不过还好，今天下午去吃的家牛肉粉没踩坑，甚至说还能推荐一波，我选的是泡椒口味，这天选这种口味并不是什么明智的选择，特别是店里没有空调的时候，我吃到一半就不想吃了，太热了。
但是看在味道还Nice的份上咬着牙也给它干完了，吃完满头大汗赶紧出来点一杯蜜雪冰城的柠檬水，我发现蜜雪冰城的柠檬水冰的时候很甜，但是放常温了就很酸，这不知道是为啥。</description></item><item><title>开启博客</title><link>https://feankme.github.io/posts/%E5%BC%80%E5%90%AF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 23:46:24 +0800</pubDate><guid>https://feankme.github.io/posts/%E5%BC%80%E5%90%AF%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid><description>这不是第一次想写博客了，之前选过很多平台，最后还是决定自己搭建一个博客。因为自己的博客不像平台那样被限制的厉害，内容都可以随心所欲的写，不用害怕被平台查封。
但是凡是有利也有弊，需要自己耗费精力去维护，很多事情都需要自己操心。
其实我自己也不知道为什么突然想开一个博客，反正就是想自己写点东西给以后的自己看，希望这次能坚持下去吧。</description></item></channel></rss>